{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel s√§ran eredalt. Olen √ºmmargune ja valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen t√§is, vahel viil!"},{"text":"Loomad uluvad minu peale"},{"text":"M√µned inimesed √ºtlevad, et olen sellest toidust tehtud"}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kuum ning annan valgust k√µigile. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga soe."},{"text":"Tulen p√§eva jooksul v√§lja."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Twinkle twinkle, v√§he _________. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma s√§ran √∂√∂sel eredalt."},{"text":"Sa v√µid minu peale soovida."},{"text":"Olen k√µrgel taevas."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mis on suur ja √ºmmargune ja sa elad siin?","hints":[{"text":"Inimesed elavad siin"},{"text":"Sellel on puud ja ookeanid"},{"text":"Seda nimetatakse P√§ikesest kolmandaks Kaljuks"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mis k√§ib √ºmber Maa rajal?","hints":[{"text":"Ô∏è L√§heb √ºmmarguseks ja √ºmmarguseks."},{"text":"See on v√§iksem kui Maa."},{"text":"√ñ√∂siti on seda n√§ha."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"See on suur ja kuum gaasipall, kaugel, kaugel!","hints":[{"text":"‚ñ´ See teeb oma valguse"},{"text":"‚Üë See on v√§ga-v√§ga kuum."},{"text":"P√§ike on √ºks n√§ide sellest"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen punane ja kaugel. Inimesed tahavad mulle √ºhel p√§eval k√ºlla tulla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi"},{"text":"‚ñ´ Inimesed saadavad kulgureid mind uurima"},{"text":"M√µned arvavad, et tulnukad v√µivad minu peal elada"}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur ja valmistatud gaasist, p√§ris r√µngad on √ºmberringi.","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen suuruselt teine planeet meie p√§ikeses√ºsteemis."},{"text":"Olen gaasihiiglane."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen koht, kus on palju t√§hti ja planeete.","hints":[{"text":"Me elame √ºhes."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."},{"text":"Mind kutsutakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse.","hints":[{"text":"Ursa Major on √ºks"},{"text":"Iidsed inimesed andsid neile nimesid."},{"text":"‚ñ´ Te n√§ete mind teleskoobiga"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla ja teen lompe! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√§rg!"},{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma tulen!"},{"text":"Ô∏è K√§in pritsimas, pritsimas!"}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"T√§hed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen suur ja kollane ning teen su soojaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina s√§ran p√§eval!"},{"text":"Mina olen sidruni v√§rv!"},{"text":"Taimed armastavad mind!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen valge ja h√µljun taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en vahel v√§lja nagu lambad!"},{"text":"Ô∏è V√µin p√§ikese blokeerida!"},{"text":"Ô∏è Tuul liigutab mind!"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Panen puud tantsima. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla √µrn v√µi tugev!"},{"text":"V√µin lennata lohega!"},{"text":"Ô∏è Mul ei ole v√§rvi!"}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Tuli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen k√ºlm ja valge ning langen talvel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga saab teha lumememme!"},{"text":"Kindaid on vaja, kui ma siin olen!"},{"text":"Ô∏è Sulatan, kui soojaks l√§heb!"}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Lehed","isCorrect":false},{"label":"Lilled","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Tulen peale vihma ja mul on palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nagu sild taevas!"},{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne!"},{"text":"‚òÄÔ∏è N√§ete mind, kui p√§ike paistab p√§rast vihma!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Dirt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen v√§ga vali ja s√§rav ning tulen vihmaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valguss√§hvatus!"},{"text":"Ô∏è Olen ohtlik, p√ºsige sees, kui mind n√§ete!"},{"text":"Ô∏è Teen suure BOOMi!"}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Stream","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Vahel olen suur ja m√§rg torm, kus on palju tuult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit ookeanist."},{"text":"K√µik valmistuvad, kui ma tulen."},{"text":"Ma v√µin asju ringi puhuda!"}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen v√§ike ja k√ºlmunud, langen tormisest taevast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n!"},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin olla pisike v√µi suurem."},{"text":"Ô∏è Olen nagu k√ºlmunud vihm."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Dew","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen valge ja h√§rmas, k√ºlmal hommikul maad katmas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Panen rohu s√§delema!"},{"text":"Ô∏è Olen pisikesed j√§√§kristallid!"},{"text":"Sa n√§ed mind, kui on v√§ga k√ºlm ja niiske."}],"options":[{"label":"Frost","isCorrect":true},{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false},{"label":"Spray","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}